{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020398",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 대원사 신중도"
    },
    "text": "山淸 大源寺 神衆圖\\n\n慶尚南道山清郡三蔵面柳坪里2番地\\n\n2001年2月22日、慶尚南道で有形文化財に指定されたのは、大元寺で管理されている大院寺です。大院寺は智異山の東麓に位置し、大韓仏教曹渓宗第12教区の本部であり、海印寺の末寺です。 この寺は新羅時代の548年（真興王9）に結起祖師によって創建され、当初は平原寺と呼ばれていました。しかし、壬辰倭乱の際に焼失し、その後1685年（粛宗11）に大源庵として再建され、さらに1890年（高宗27）に再建され、大源寺となりました。 大院寺には、大院寺の神衆図や宝物である山清大院寺の多層石塔があります。大院寺の神衆図は、1794年（正祖18）に描かれた朝鮮時代の絵で、横124㎝、縦145㎝の大きさで、仏陀の正法を守る金剛神将やその他の神々が描かれています。この神衆図は、仏教の土着化の過程で受け入れられた信仰の対象となる善神である神衆を描いた仏教絵です。 また、神中幀画は主に殿閣に祀られる仏壇の左側に掛けられます。絵に描かれている菩薩や仏像の顔は、18世紀の仏画の特徴を示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大元寺の指定年はいつですか？",
            "answer": "2001年2月22日です。"
        },
        {
            "question": "大元寺はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "慶尚南道山清郡三蔵面柳坪里2番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大元寺はどの宗派に属していますか？",
            "answer": "大韓仏教曹渓宗第12教区の本部であり、海印寺の末寺です。"
        },
        {
            "question": "大元寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "548年（真興王9）に結起祖師によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "大元寺は何度再建されましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の際に焼失し、その後1685年（粛宗11）に大源庵として再建され、さらに1890年（高宗27）に再建され、大源寺となりました。"
        },
        {
            "question": "大元寺にはどのような宝物がありますか？",
            "answer": "大院寺の神衆図や山清大院寺の多層石塔があります。"
        },
        {
            "question": "大院寺の神衆図はいつ描かれましたか？",
            "answer": "1794年（正祖18）に描かれました。"
        },
        {
            "question": "大院寺の神衆図はどのような内容ですか？",
            "answer": "仏陀の正法を守る金剛神将やその他の神々が描かれています。"
        },
        {
            "question": "神中幀画はどこに掛けられますか？",
            "answer": "主に殿閣に祀られる仏壇の左側に掛けられます。"
        },
        {
            "question": "神中幀画の顔はどの時代の特徴を示していますか？",
            "answer": "18世紀の仏画の特徴を示しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 346,
        "QA": 326
    }
}